沈陣營第一百一十七期 － 有盈與我們同在

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上期post

沈陣營第一百一十六期 － 雜帝北水馭天下，港股國師沈振盈

lm

希望今日再跳

pish

師傅又中

留名先

重係一千億都冇

Leave name safeguard peace

今日已經大上三次大落兩次

\|/

我D熊仔

qq有ceiling

冇睇一陣
轉燈

小平同志mode?

無知一問, 邊度有得方便咁睇幾時有新牛熊上市??

我振盈與天地同在\|/

今日個市一波動番就無人講叫雞

開會呀！
不要再說了食少咗

得個睇字

2月賭收差過預期, 但好似無乜大反應

DH

升啦升啦

MDBT今日力挽狂瀾

夾上31

升咁多 唔過夜囉..

奇蹟日

左一巴右一巴
死公廁

過山車日

殺埋31100熊再插過？

QQ真係近

QQ暴力舊屎

殺返上250天線

上呀 幫得一個 得一個

幾錢Q?

【預算案】「係咪鼓吹個個攞綜援」自力更生保安怒斥陳茂波

波叔歷年最廢最無技巧輸送利益既人
師父做財演日日俾人屌, 但都至少救得一個得一個

AO 將會好好睇

好危險 清倉 小注PUT過夜

押錯邊好似戴綠帽咁, 最緊要走得快

升得太多 小心小心

果日高開800 倒跌200 又無人咁講既

AO即刻撚狗

清左工具
聽日再睇

我琴晚同個天講 如果今日綠燈收既話以後唔打丁 而家點算

出家做和尚

超必嘅嘢咪撚亂用

多謝你捨身成仁

或者搵人幫你打

唔打丁咪CALL G

痴線, 即係今日單日屈番上600點

diu

呢D市岩曬賭仔

好撚彩佢唔係話戒色咋

大大波

賣左隻牛唔過夜

我未叫過雞架 有冇手天使比我試下先

想過澳門
有冇平船飛推介？

太含糊啦, 又冇講咩市, 上面綠燈係跌WO

大護
做野唔記得走熊

只限港女？

rip 除非今晚老美又跌 唔係聽日多數高開

李主席應該差唔多時候訓醒

佢應該好開心

Where is 寶？

打咗靶倒升唔關佢事

正確啲係304恆牛冇打靶加綠燈

今日可能係技術性反彈，各位睇路
始終唔明當老美插四舊，港女憑咩低位彈六舊

你講咩呀？我搵阿寶主席咋啵

如果今晚冇人再屎忽痕提加息，老美應該唔會再跌掛

佢唔係303咩？

咁咪即係今日提早左升，咁今晚老美升都唔關港女事
反而如果跌既，聽日港女就有機會跌突

今晚老美再跌 聽日就精彩啦

一千點不是夢

MDBT生存與否就睇今晚

終極一戰
[member]不過今日升得咁急似引牛多
唔好bin我c[ /member]

如果今次係上次高開800 倒跌200 既相反，咁聽日就好玩

一日未轉勢 DAYTRADE算

態度正確

yes, hit and run 或者靠邊站, 暫時無位吸引到人坐貨

就算比你最後估中都無教好訓

無錯

師父一日含糊
一日都唔入市

空倉食花生
暫時 2018年 正回報

意大利 離開歐元區
星期日 歐洲炸藥桶

應該 仲有力 再頂多半日

日日高開低開都倒v 600點
真心唔識玩

你哋咁都食到糊
真心勁

CLS

I agger

CFU東網live

邊個呀

【三點九‧沈大師】大師：預聽朝挾多少少
2018-3-1 16:34:38

肥佬又話挾多少少

冚家鏟呀？

聽日仲有得升 先升後跌

師父你咪玩尻我啦

sorry 我唔係話太陽兄，我係話師傅

佢話佢今朝食完個下，個種開心由語氣中流露完全感受到

I know

大師我睇唔透

怕你誤會

點會

好撚彩戒咗過夜，唔係真係師傅
btw, 睇嚟師傅真係睇住某條柒頭個倉嚟打喎

師傅gogogo

In cfu i trust

Cfu話高開

逃生門已關

夜期即刻有反應

贏錢都無咁撚開心，睇住尐戇撚鳩串柒柒柒輸錢真心好涼爽，仲要咁啱我係佢對家

咪就係

一隻臭雞值過夜? 大大力啪落去出火走人啦

師父做左淡

食住花生睇師傅妙筆生花

係呀最巴!
日日麥記加大都唔知幾撚爽

夜期又撚狗

dt 執錢，放學打丁，不知幾撚爽

x3

朱仔勁

WHO AR? 冇理出面

果個死𡃁仔周圍貼自己倉，最後輸輸一半cut loss,果日我係同chopin講嘢佢又係度答爹認叻
不過都算啦，最撚爽果個上次嚟踢館hei c話自己過咗夜牛，仲要師傅話挾一口
我咩都唔撚g呀

哦！佢有炒彌明呀？
果然係賭鬼嚟

又插

無睇，咁啱見到佢名

信師父逢高加沽

我都無睇呀！隻股咁撚鬼仲沾手，遲早奶獲勁!

師父好似鼻萌

佢夠膽黎？ 笑死人咩 廢到

貼倉真係好撚邪

[波膠]有無絲打可以自貼對波上嚟

大家打個丁

屌入面群棍亂舞

都有幾對丁得過既

上香\|/

阿寶終於上水

呢排個市咁拋所以去左睇漫畫，推介海猿同capeta

黃國英表示，炒股唔炒市，還要跟車太貼的話，主要的問題是會極之容易技癢手痕，想先走為敬。以周三美股早市為例，雖然高開，當時感覺並不太舒服，即使槓桿不高，核心持倉隻隻表現不俗，依然想走一走位，始終會擔心強股遲早會跟跌。

結果指數真的大跌，但其實手上股份比開市早段，只不過是低了1至2%之間。假如巴菲特為了這種調整而煩惱，肯定不會成為世界上數一數二的有錢人。

降低注碼，縮窄範圍嚴選股票的初衷，就是想減少出入的次數，以免墮入妄想以快打快的陷阱。所以面對這種風中勁草的狀況，最佳處理方法是按兵不動，準備硬食。當調整真的出現，會覺得走失一個慳錢的機會，其實正確的思維，不是考慮一次半次的結果，而是着眼在機會率，以及睇啱的回報，睇錯的損失。

以今次為例，機會率大約是五成，睇啱慳2至3%，睇錯就未必夠決心再追過，到時更怕左一巴右一巴，隨時恨錯難追，所以合理的決定是不去做任何動作。

接着最難的地方，是保持鎮定。大市真的下跌了，帳面上損失了百分之一點幾，可是這是估算之內，有機會發生的情景，根本不應該方寸大亂。如果硬食死守覺得有問題，便表示最初持倉是過多，考慮得不夠周全。投資部署和下棋一樣，表面上是見步行步，因應對手套路而變化，實際上卻需要超前一點，至少有兩至三步的考慮。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #炒股唔炒市 #降低注碼 #減少出入次數 #硬食死守 #投資如下棋

@英之見

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

坐艇

係啦！英國王，好學唔學撚咗肥佬搬龍門，你啲輪死撚埋未呀

德國個市

英國黃帝2017年年頭贏到年尾
而家2018年年頭已經開始輸到而家

咩料

英國王咁既諗法
即係博佢唔會連開十鋪細
好易輸到仆街

1.5% FALLING

寶哥
寶爺
寶神

唔通又俾師傅扑中股災...天崩了...

唔使左一巴 右一巴 是但一邊一巴都琴撚死你

歐洲全紅, 日期2.5%
乜事...

屌！夜期又跌番！

真係要睇哩個post
大芬似乎一早做哂歐洲淡倉⋯⋯

調整不會一星期就完結

唔好諗咁多啦，要長炒長有最緊要有正職穩定收入，仲要望到有升職加薪個隻，就算第時交租都仲有錢炒市

師父就係身教，唔係點會幾十年屹立不倒

安師兄 盡得師傅真傳

國家隊同大媽唔野少

含指long put 中

睇位走人

道指

唔撚掂wo個市

下晝算正常返D了

昨天出左糧，昨天無時間排隊。
今日435 $5.3入左2000。買早左。
明天又大跌市，一定價仲低。

日期就黎3%...not simple...

Let the skyfall

聽朝保守低開500點...
d牛同lc未走曬

Bond yield 都跌 搞乜鳩呀

冷靜啲

同二月第一個禮拜好似
又係星期一國家隊入場

係裂口跌前一日低開再拉高600點第二日已經裂口一千點...

安邦被共匪接管之後，“真正控制者”陳毅個仔陳小魯廁所心肌緊塞死左？

被心肌緊塞？

真係兩萬六師父就真係威震中環

吉倉 笑緊你地
數緊錢了

話左你地
小心歐洲炸藥桶

吉左倉一星期食飽花生

又吉倉又贏錢

長和系今日收市後一同公布2017年業績公布日期，其中長和（0001）、長實（1113）、長建（1038）及電能（0006）均於本月16日（周五）公布全年業績，有別與慣常分開兩日，先由長建與電能公布業績，翌日長和及長實公布業績的做法。

去年6月《華爾街日報》引述消息指，現年89歲的長和系主席李嘉誠雖然未有確實的退休日期，但很可能會在90歲前退下來。

435跌到5蚊大平賣就fat fat 囉

往死裡溝

要暴跌 誠哥概念股

呢幾日最多彈到31100-31400
之後就可以反手熊 直穿30000

港股18有排跌，A股大沈判頭盤幾時上?! 沈大師再講加息、樓價，又評美股、債同Dax?!
((沈大師講投資)) -- D100

請不要消失希望, 沈判還是有燈光

係咁緊張既時間，我地不如黎聽首歌輕鬆下

deep V

卜隻好食既雞調劑下

mo mud mood cum

bull overnight?

hv qq~=bull

good luck

老美綠左

都好呀 幫得一個得一個

師父精神

有錢大家搵

師傅近排熄燈，話會夾多一口。聽日就夾佢幾百點

師傅盞燈無熄過 你唔記得佢係俾支持位

係 佢轉左講支持位 其中一個原因 我吉倉

我既錯

天意嚟，唔關你事

師父會無限睇淡直到永遠

今日咁似跌1000點個日

你唔咁寫我都避唔到上次沈判，果吓你救咗好多兄弟啦

真係撞邪咁，第一野唔係寫個度

無事嘅是福不是禍

痴線, 真係命運

師傅顯靈

錯邊閃人

講咩呀
尊重師父

師父呢排超準
我今日d熊本來贏成萬變倒蝕幾千

唔緊要師傅加持再加公海三燈，熊仔想輸都難

屌佢老母!做撚到宜家先走得

動物仔，每天被打，媽咪麵

師父同船 錢如噴泉

睇返d post都幾燈

嬲呀！出去食餐好嘅先!
橫掂師傅又帶挈我贏錢

燈神不怕死
輸極都有，連燈之福

Call G

屌你講呢啲
飯都未食無力屌呀

我琴日入左近熊今朝無食
希望聽日唔好高開

唔理解出post人心態
我覺得唔好玩, 扮膠好撚辛苦對我黎講

你又同我一樣當時仲訓緊?

中學雞 輸左錢 可以問呀媽拎零用錢再玩
仲屈過機戰無限金錢金手指

呢度有無人鍾意rion？
Rion真係好正

我都唔明呀!但係睇佢哋鳩叫輸錢嗌屌你老母真係好撚爽

我係歐洲
但係開市個下我醒緊
低開-400
見到-300嗰時就排個大約-500嘅價走去瞓覺
瞓醒升緊

嘩屌你今晚唔洗瞓

屌呀搵我ex 黎講？！

聽日 難估
我都係跟師父 一股都無

原來如此

夾一夾都窒息

個POST既巴打講

Lin餅太大，不了

ON9

聽日又唔知會點 \|/

各位無事啦 聽日開市 仲有得彈下
幫得一個 得一個

美國佬

多謝師傅賜我飲食

正啦 日本野
我聽日去食先

下次食㗎妹

放心 訓完 起身 就無事

You two..

where? 咁夜

doraya

德國咩事？歐洲有無春江鴨走定先呢回事㗎

Dls有人跌落路軌遲收工

識嘢喎

請問邊間

剛剛睇到

doraya,上面有人講咗

老美又跌崖

美佬真係好垃圾

jump完再jump
似足二月頭走勢

見到覺得好餓 下次拜訪下先 好似好正

空倉 多謝師父
師父同船
錢如噴泉

屌老美 三百 三百又三百 跌咗成千點啦

未試過一定要試吓，佢哋啲嘢好新鮮好正

早就叫你地 跟沈師父
沽曬貨 安心

侵侵自己炒 put

今晚又要睇大戲
無得訓了

又瀉

侵仲假過班大戶

慈愛的師父！
求你垂憐我們！
給我們半條生路 !

懺悔文
師父近了！
你們應當悔改！

沈門的弟兄姐妹，
你應深切記錄，
股市是從哪裡墜落的。

沈門的弟兄姐妹，
你應全心悔改，
決心買起初所買的熊。

你若不悔改，
師父必臨到你倉前，
把他的燈台從你處挪去。

凡師父所疼愛的，
師父就責備管教他。
所以你要熱心向淡，
天天PUT如甘味。

沈門。

侵侵係生意佬，佢識玩財技叻過好多人

成滿倉熊先講野出口術

就咁睇都覺得好新鮮 個肚打晒鼓
上網search TST都有間

咁夜唔訓既

三百之後又三百，三百之後又三百，一千點都黎緊頭喇

仲未收復返二月頭跌幅又drop到仆

要感受一下大時代
話哂人地幾千億倒水倒比我地睇

侵根本係假面總統 !
Kamen Presidento !
俺が正義 !

淡倉求平安 期待沈判日

近熊琴朝無食
陣間如果低開得多就食住先
但如果低開少少唔知點好
好驚又夾
高開反而最簡單

今日隨時跌埋尋日托住果啲

仆你個街死港女，今日仲唔一棍打巢你

50、10、20天線走埋一堆，噚日收喺均線，走勢偏弱，不過未至於進一步尋底

我估月中之前走勢反覆，要等等先知向上向下

逢高加沽

五行口吻

今日破到琴日低位先諗

安子兄今日使唔使開會？

\|/
侵侵口術都出埋

算
我決定瞓覺
瞓覺都需要勇氣

師父呢期紅到爆炸

比佢感染咗

無會開

指數目前感覺上似係國務院話語權大d
700 2318 388 中共應該係最大影響力嘅single party

今日再唔走貨就pk鳥，歐洲出事

尋日上面19億掃700, 唔爆都難, 升200點一半都係700

師父近照

師傅講左有支
持位！

係大師兄提點過眾師兄弟18000

港女

琴日唔殺寶牛今日殺

今日無低咁多開掛
我覺得要裂口殺先對得住阿寶牛

咩事

700點 2個幾%就
ADR ig 都306
跌多300就搞掂

同師父對抗無好下場

呢條女正喎， more

師傅81台

咕咕

823

【實戰理論】反彈完結 再試低位（沈振盈）（MAR 02）
2018-3-2 9:05:11

【實戰理論】反彈完結 再試低位（沈振盈）（MAR 02）
昨晚美股進一步下跌，道指再插420點，收報24608點，進一步確認完成後抽反彈，繼續向下尋底。昨日美股之跌，其中一個原因是總統特朗普，頒佈有關鋼材入口的限制措施，觸發貿易戰危機。但大方向方面，仍然是受著加息升溫，貨幣政策收緊，資金去槓桿的影響。這是中長線基本因素的改變，意味著過去九年QE帶來的資產泡沫，將要爆破。

至於港股方面，昨日早段低開近300點，之後就作出反彈，最終倒升300點。然而，昨日港股之升，主要是技術性反彈，靠頂住騰訊（）來托指數。今日港股的表現頗為關鍵，因為昨晚美股再大跌，而昨日恆指之升，是反彈還是見底回升，今日的走勢就是一個驗證。

若然大市真的是完成短期反彈浪，再向下的目標就會更加低，估計先考驗30000點的支持。若然此支持位失守，下一個目標將會是一月中的低位29100點。

又俾支持

支持位

咁快買貨？

關鍵時刻，我絕不含糊

823呢排俾人掃貨, 希望上到70

師傅明白了

唔係買貨

入手我信

-433

304 牛不死牛

通常講完就死

同港女一樣, 唔屌唔得

巨乳眼鏡娘

72

磨牙

尋日高位入
隻熊仲未回家

304 牛又真係死唔去

好似跌唔落添呀

扑暈自己先， cfu 出支持位就梗係到時先再望

先開市6分鐘, 想點

好pure 好true

架妹瀨哂屎

咪, 散戶都未login 到掉貨啦

侵侵尻up幾句就跌死3%

港女點只係雞, 直頭係m奴肉便器

有冇新標題?

又血染東方

“歐洲炸藥桶發酵”？

黃埔中心加租

5號仔條新聞咩意思？發新新股嚟派股息？

方舟已造水漸游

列強指鹿為馬, 振盈直斥其非

深

大C 支持位穿左未?

樓上標題我順住開，暫時夠數 thx

一棍500點好痛

準備穿304

穿左可試少少極限牛探底

30300？跟呀寶

【實戰理論】反彈完結 再試低位（沈振盈）（MAR 02）
昨晚美股進一步下跌，道指再插420點，收報24608點，進一步確認完成後抽反彈，繼續向下尋底。昨日美股之跌，其中一個原因是總統特朗普，頒佈有關鋼材入口的限制措施，觸發貿易戰危機。但大方向方面，仍然是受著加息升溫，貨幣政策收緊，資金去槓桿的影響。這是中長線基本因素的改變，意味著過去九年QE帶來的資產泡沫，將要爆破。

至於港股方面，昨日早段低開近300點，之後就作出反彈，最終倒升300點。然而，昨日港股之升，主要是技術性反彈，靠頂住騰訊（）來托指數。今日港股的表現頗為關鍵，因為昨晚美股再大跌，而昨日恆指之升，是反彈還是見底回升，今日的走勢就是一個驗證。

若然大市真的是完成短期反彈浪，再向下的目標就會更加低，估計先考驗30000點的支持。若然此支持位失守，下一個目標將會是一月中的低位29100點。

阿木話齋，最緊要冷靜

支持位出現了

一出即刻彈一彈

咁都唔殺304牛

時間停頓市

升返成百點都叫停?

呀爺回返好多

而家大C玩支持位

呀爺再跌點稱帝
快啲把把聲上

上次師父玩支持位個市落到二萬九

我只信師傅

歐洲、日本、強國、俄佬全部對Trump征收鋼鋁關稅表示反對，唔通條友要同全球打貿易戰?定係口術?

FED都有人反對，睇吓佢坐完4年之後有冇得玩落去?

美帝同全球打貿易戰, 對佢地有益處咩

保護返境內資源製造商啩?提高就業率，問題係價格上升

汽車關稅再加估計會，美帝6大汽車廠5間銷路唔得，比豐田等日本車贏晒

呢套係咩黎

一黎找返對支那貿易條數 二黎佢話開戰時唔會比人鍊春袋
其實有個方案主力針對支那多 其它國家無咁高關稅 而家落實幾多%未? 唔知浸浸點揀

10%同25%

歐洲講咗會反制

流氓大亨

要打仗嘅時候 你有鋼 你會賣俾美國收美金定中/俄收人仔/盧布？
我會9折賣俾美國

都幾好笑 支那係貿易上過份得多但係無國家出聲 而家就咁大反應 呢個世界真係就黎玩完

而家咁多支那間碟同左膠 好難講

未出世唔識
唔該師兄

後生仔唔識
流氓 大亨

[url]呢隻大陸妹好撚正！好想奶勻佢全身！！🤤🤤🤤 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

借花獻佛

一於做雙面間諜！
幾時到香港發國難財

J下算 大陸啲女人好dirty

歷史話比大家知 支那越唔撚掂香港就越撚掂 日日都望支那仆街

機會嚟啦

打個丁姐，唔通丁斤且咩

岩，打個J咋

日本真係世界級！3%

侵侵存心想隊冧支那，越嚟越撚鐘意呢條仆街，雖然唔知佢真心定假膠

穿又穿唔到，上又上唔番
個市好悶

裹應外合 我帶路

反而覺得係一齣大龍鳳

有買盤頂住

平哂淡倉，臨收市/等佢炒高再開番

做個陣真係未出世

Q牛買到貴曬

識做戲嘅總統正呀
甘迺迪

QQ係唔係打不死，佢又跌得唔甘。

簡直配合國情支持稱帝

等緊free fall

已開定下期

沈陣營第一百一十八期 － 全球貿易戰+歐洲炸藥桶發酵，師父冇得輸

只要一日有港元 有外匯儲備 (如果冇係共匪充公) 香港一定發到國難財

根據記憶諾貝爾經濟學者得主克魯曼講過，保護主義會令全球貿易量減少50%

睇吓後面點發展落去？如果一旦貿易戰爆發，要捱好幾年差日子

樓價會唔會跌

實有日跌嘅，係唔知幾時同幅度

侵侵條友出吓口術姐，如果係佢有份整冧個市，佢實無得做兼俾人屌到仆街，佢唔會咁撚笨嘅

佢同雜帝金仔扯曬貓尾，根本就夾硬將個市質落嚟，唔調整吓就下次一定大撚獲

其實睇返道指同10年期債息
個correlation 唔係好大 股市反應有啲滯後

港女唔見得乾淨

有7折就好了

所以今日如果再跌就會話受老美拖累
相反升就話債息回落

彌明都幾好玩

真係俾呢個市吹到啤一聲 明明全世界都大跌緊 丫 dllm港女仲係到死撐 d仆街大陸佬又係到造市

嗰兩大棍

街貨太多既工具真係on99

好出奇呀
阿爺托市唔使你教

開咩我都中。jpg
滯後算正常嘅

今日 忍下手 睇尾市

強國貿易順差事實係增加咗，而金融銀行業冇開放過，冇遵守WTO協定，要做嘢都唔奇

歐洲嗰邊重稅開，福利高冇得減，美帝減利得稅會令歐洲有啲金融業流去美國，早就開過聲叫Trump考慮減稅影響

日本唔使講，Trump一直認為日本駐軍蝕本，汽車業、鏡片之類比日本贏晒，順差就唔記得係咪，一樣會有可能徵收更多關稅

鋼、鋁徵收關稅除對強國外，暫未有表示區分國家，俄羅斯、土耳其都有鋼材出產，香港地盤用嘅鋼鐵我睇過cert印象中唔少係土耳其嘅

入下末日牛炒波幅都幾和味

好似分出高下啦喎

304 快落

牛牛唔識行嘅
304 係咪要死喇

仲未妹完！

阿爺食完飯有氣有力向下跑

再咁儲落去一野係咪落一千

嘩，咁呢獲侵侵唔止想搞大陸喎
想推倒重來

其實日本依賴進口石油, 侵一搞高油價佢都死

主要保護境內企業製造就業職位，問題係世界冇話單邊，人哋都會喺第二啲嘢報復，要睇佢玩真嘅定口術

錢錢錢又有撚排J啦今日
又多隻黑天鵝定灰犀牛

佢搞日本仔唔出奇呀！
最大獲佢想搞埋歐洲中東佬就

歐盟遲早爆, 美國踢多腳加快D, 德國一個頂哂咁濟
意大利好似已經叫第四大經濟體, 但經濟差撚到

中東佬油價比頁岩油搞到冇啖好食

個個都係沈振盈, 沽沽沽!

歐盟真係得啖笑
一直當花生睇

大中華共奴圈可能有得諗既

依家唔止係強國美國貿易戰，可能係全球，依家只係開幕，後面係咪陸續有嚟難講

意大利永遠係陀衰家個一個

特朗普想連任，想單挑全世界？

eu 真心on9
然而我有好多同學都認為英國唔應該脫歐

上面有位師兄話435穿5蚊就發發。我諗無咁容易
利申：師父徒弟，頗燈

真係一個打十個，侵侵想話俾全世界知邊個先係大佬

係歐盟簡直係媲美師父同船
英國點會好似師父咁正義救得一個得一個

一帶一奴

學陶傑話齋，晨早應該解散歐盟啦。而家連土耳其都想加入。不文不類。
應該解散，各自用返自己貨幣。法國用返法朗，德國用返馬克，意大利用返利拉。

左翼福利主義遲早玩死，兩次世界大戰都係歐洲大陸出事搞成

師傅隻沽沽鵝真係發酵了

係我講嘅
今日最低有5.28
繼續！有機會fire sale！fat fat fat！

師父隻黑天鵝要進化成滅世火鳳凰了

白人主義點會俾土耳其加入
土耳其依家痴埋普京, 仲有土耳其軍力可以屌打歐洲

扑中一次夠佢講十年

世紀大笑話
合盟又各懷鬼胎

中門大開，比班生番燒殺掠奪，非禮強姦。左膠是世界文明罪魁禍首

我昨天排早左。5.3@2000

一係就歐盟大統一
如果唔係，你貨幣o個環都玩死你
Impossible Trinity:
1. a fixed foreign exchange rate
2. free capital movement (absence of capital controls)
3. an independent monetary policy

eu law 搞到各國放棄左一部分主權已經痴痴地
全歐洲行civ law 得英國行common law，而英國仲唔走係另一個痴線位
都唔好講收難民嗰d 嘢

一直想搞歐盟一個話事人統治所有盟國
如果係得德國佬大聲D做到一統歐洲, 其他人點會彩佢地

唔緊要啦！
隻嘢有息可以慢慢坐

我呢啲大淡友，3.5就全面接管！兩年前價位，唔知如果今次跌市去唔去到

的確歐洲主流係左膠當道，呢樣真係好on9，
歐盟唯一出路就係全歐盟所有人民一齊選一個中央政府出黎管治成個歐洲

不過歐洲各國又1000年開拖開到二戰，互有仇口，民族主義又強，基本上冇乜可能

3.5真係大爆炸
師父全面勝利

係玩就玩地球聯邦
-------------------------------------
地球聯邦是在不少科幻小說與科幻動畫中出現的空想國家，它將地球所有國家統合起來，概念通常來自聯合國的延伸。在某些作品中，地球聯邦會支配太空殖民地和整個太陽系，以至太陽系外行星。
-------------------------------------

一直覺得係土共

所以歐羅真係搞鳩死人，啲fail states, e.g. Greece, 都可以加入

英國佬一走根本就已經玩撚完，其他歐盟仲抓得抓咩

如果435得$3.5，700係咪得翻$100？

435 $3.5，我諗恒指去到師父心中嘅理想末日世界價位：8500點

2004-2007加息週期823一樣冇問題，嗰時6厘-7厘息，依家比起根本係超低息，之前呢啲REITs有做息口調期fix息口，後嚟陸續跌冇做，其實唔係咁大影響

有人講債券，債券最大敵人係通貨膨脹，好簡單3厘息但通貨膨脹率3%,即係冇收入過，傳統上房地產係對抗通貨膨脹最好武器，理論上通貨膨脹升1%,物業就反映1%

其他工業股類機器會折舊，庫存會過期，而房地產冇呢樣庫存，折舊只係會計上需要，而非真貶值

房地產類取決於人口密度同經濟發展，而金融服務業正係要人手密集嘅類型

大跌市乜撚都死啦

就算帶外星人我都覺得人類好難係一兩代之內團結到

乜鳩嘢聯盟，共同嘢根本就係左膠嘢，土共最撚拿手

陶傑話聯合國都應該解散，入面左膠同官僚太多，養埋班懶人、膠人、廢人。
我同意。
羅興亞屠殺，聯合國零動作。
聯合國=廢

回歸基本面
師傅又贏

冇錯，人類本身就係各懷鬼胎，自私自利，除非希魔再世武力統治全世界，否則地球根本冇可能統一到

歷史會重覆
可以參考國際聯盟

08嗰隻唔係跌市或者熊市，係屬於系統性崩潰，美國佬炒爆樓次按證券化波及全球金融系統

如果話熊市，其實依家勉強都係㗎啦，只不過唔知時間維持幾耐?

都有既，鳩叫兩句，連昂山都理鳩你，何況大國

樓王，really ?

人類年齡太長

六月世界盃後先有機會係熊市
突然而家睇咁淡？

同意，次按係撚大獲，影響成個實體經濟，18年會入熊市係因為經濟太好？真係講唔過

除非真係現價已經炒得太高，加息引發泡沫爆破，但係我又見唔到好似2000年果時果啲痴撚線冇業績既科網公司炒上喎，今時今日果啲新經濟好多已經好穩健

其實算嘅，大回小彈，由最高位跌咗4千幾點，反彈2千6點又跌返1200-1300點，可以算係熊市形態，只不過我選嘅普遍未跌得過火兼基本因素仲有得搏，咪擺吓，反正都係舊年利潤，到目前為止損失都係6000-7000蚊，咪由佢擺吓

最差係66

師父神威

念念不忘，必有迴響，有燈就有盈

但貿易戰真發生就唔係咁講，噚晚美股頭段仲係升，一出關稅講法即痾尿落，市場恐懼唔係對強國徵收關稅，其實美國入口強國鋼、鋁佔強國出口2%左右，加拿大反而16%,大家係擔心後面陸續有嚟

咁話唔定全球經濟轉向

樓王睇咁淡

師傅又贏

日經回番咁多...

我地睇小熊維尼的...

唯有希望侵侵只係出吓口術啦！
唔係就真係冚球鏟

又放寶歸山今日
就係打唔到佢靶

支那直接入口少 但係都知好多經唔同國家入口 例如香港
所以先放地圖砲

差唔多妹完

冇話睇咁淡嘅，月中就知道上定落，呢輪壞消息多，形勢確實不妙，技術上嚟講真係有熊市形態，咪以為我一面倒大好友先得㗎

不輪股市樓市都唔會一面倒睇好嘅，都有週期

股市易估啲，樓市難少少，因為購買力從來都係事後先知嘅，發展商都係斷鳩估嘅

點解我咁講? 每次睇賣樓發展商係根據評估嘅購買力定價，見得再加少少，然後再慢慢加，直到去唔到貨，如果咁準估到唔使咁做，直接賺盡佢，係咪?

佢地賣到六成貨本利歸還晒，所以後面嘅屬扑傻瓜時間，咪慢慢賣

題外話

四叔收咗海航2幅地賺到笑嘅，長沙灣都賣萬七蚊尺地皮，佢嗰幅打晒樁賣萬五，海景啓得區，早幾年市建局喺灣仔重建嘅囍匯現價係28000-29000,
只要四叔包裝吓豪宅，賣28000尺十拿九穩，狼啲開35000尺，香港地產商無寶不落，落得注有七八成把握，否則唔會落注

所以一旦打貿易戰係全球性

全球化d好處食盡哂 而家d壞處出緊黎

計落有著數
初期 比班友仔做低下工作
補充勞動力
點知 班友影響治安

定左格咁樣

個陣海航係咁買地，見本土啲地產商唔郁都覺得係等海航爆，要Pok水時，就低價買。
四叔果然寶刀未老
唉，以前讀書時做嘅FYP都有探討過香港同新加坡嘅稅制唔同如何影響樓價。
最大唔同係賣地同GST。
個結論係人地有GST，長期穩定有增長，所以可以去補貼樓價（當然都關國策事，李光燿一早知要班平民唔好阿g阿jor就係用層樓塞住你把口）
香港賣完地嘅收入要撥入去一個基建基金，唔係直接入夾萬，所以香港政府鐘意起大白象係因為想用呢筆錢。
賣地嘅收入就好似向市民收間接稅，我地從租金同樓價中交稅。
可惜嘅係賣地收入好唔穩定，高峰時可以佔政府收入>30%，差起上嚟<8%。
有興趣可以討論下。

435 $5.32

成交咁細

【大師午間教路】撈貨？唔好嘞

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，擔心美股跌勢持續，料港股反覆下試30,000點。

大師認為目前非入市買貨時機，環球股市跌勢已形成，建議投資者留意美國息口走勢，以及資金對債息續上及加息的反應。

收到

師父最近好閪準
小心為上

今年佢係幾準

大佬呀掃700上啦

會唔會師父今年係熄燈年？

同意

2月暫定為沈判月, 繼沈判雙週後既加碼

個市半個鐘都無咩成交

可唔可以分享多d?

由港英年代都係高地價政策做間接稅補貼公屋，背後嘅概念係一層私樓買家孭起一層公屋

都唔係今日嘅事

唔撚事掛
今年唔係熊年喎

個市咁撚悶
回下帶

呢期唔好拗頸，師父熊霸天下，大家一齊做住沈大師先啦

師傅都數錢

舊圖

好怕一齊上完船，跟著就

肥佬佢偷偷應該食唔少啦呢排
佢識玩咗收埋食又繼續俾支持位

所以香港唔係低稅天堂, 係高稅地區?
感覺只有住既人先交高地稅,
來完會走既人可以套返現,
一蚊地稅都唔洗比.

師父表情好Ｌ正
有冇表情包

師父同船 廣進財源

呢d閪市旺二三線股

沈判圖

我都公屋出身嘅，住公屋我唔覺有問題，當然冇用銀紙篩選過住客會差啲嘅，但社會係有需要公屋嘅，或者係租金券津貼，不過唔係無限量咁津貼，應該係有期限/有條件津貼完遷出，否則樓價會繼續上，唔係錢點嚟?

香港有八十幾萬間公屋，主要係房屋政策垃圾，太多漏洞，其實分配得好可能冇咁多嘢，私樓業主負擔唔使咁重，例如早2年先停咗公屋一開二、二開三嘅情況，5個人3間公屋單位，世襲制度之類，咁點夠?

2018

之後會係一季, 半年, 一年, 五年, 十年

67暴動後港英政府檢討完，1972就有第一批公屋。
其實有層樓真係社會最大穩定基石。
Anchor到啲人唔會想反你
反你姐係同自己作對

尋晚美帝R洲咁恐慌都跌唔到！長和應該有好消息！

大大棍

永續誠哥？

暗示過90歲就退休

過唔到係咪姐係唔退

管理個班人心態唔同
一班就係自己家產/影響前途 （星加坡/英國班殖民官）
一班就係拎完著數走/打工仔心態 （689/貪曾）

搞到依家咁嘅樣都好正常

原來係咁解讀

今年89,佢精神好好，睇款100都得，退咗休都唔係全退，做顧問之類，大刁我估都要經佢，只係細刁唔理嘅啫

沈到十年又唔怕呀

咪同佢鬥熊仔大隻

師父打十年飛機，得唔得呀佢

其實佢都幫個仔鋪好曬逃生門，賣咁多野，又轉移曬資產。
最記得係張德江落嚟香港時，佢詐病唔出席
見住一班大瑪莎鳩等成個鐘，有種無明快感

X哥也稱帝

股壇長青樹！

國資委：已初步搭建境外國有資產監管制度框架

【星島日報報道】國資委有關負責人表示，國資委已初步搭建了境外國有資產監管的制度框架，尤其是去年年初印發的《中央企業境外投資監督管理辦法》。

據了解，國資委正梳理總結上述管理辦法實施一年來出現的新情況、新問題，起草實施細則，將相關規定進一步程序化、標準化，提升境外投資監管制度的針對性和有效性。(ms)

【亞太經濟】黑田東彥：必要時或擴大寬鬆

【星島日報報道】日本央行行長黑田東彥表示，日本經濟過去五年顯著好轉，但尚未達到2%的通脹目標，持續貨幣寬鬆將有助實現通脹目標，又指必要時將調整政策以實現通脹目標。

黑田指，日本已經擺脫通縮，安倍經濟學是合適的經濟政策組合，通脹率2%的目標可能在2019財年左右達到；並稱必要時將考慮擴大寬鬆及調整政策以實現通脹目標。

對於當前的貨幣政策，黑田表明將在合適的時候與市場溝通退出寬鬆，目前將會維持，因為勢頭不錯。

黑田強調，接受了連任行長提名是為了實現物價目標，及幫助實現可持續經濟增長。

此外，他對2.4%的失業率略感意外，現難言失業率否會維持在該水平。(ms)

人造雞蛋粉
長壽燈泡
英國通訊+水+電
火車租用公司
飛機租用公司

誠哥真係驚班不肖子孫無飯開，好保守，好穩陣。

共匪派系問題，+X哥慢慢撤出正常反應，揸權班人非同路人，佢屬於鄧年代嗰堆，江算係鄧派嘅選嘅，反而由蛤蟆選嘅雜種玩咁大估唔到，條撚屌竟然選咗皇帝

鄧派人已經過去時代，全部去晒外國，官倒年代cap夠水，呢鑊復辟帝制都冇鄧家人出嚟反對，有反對嘅係其他派系嘅

當年64之後唔係+X哥投資強國救返共匪，早就散檔

個人睇法

誠哥最心痛係咪無仔完全接到佢班

成交細到咁

避險啫? 不過日本未必「逆QE」就真

標普500未落到2500樓下，正路股市未有想像中咁差嘅

而家只係留10手熊 清哂

乜今次435冇特價，罕見喎

早2次除淨就質落去嘅

入435熊市都心情舒暢

冇特價時段不特止
仲要成5.36

除淨都除唔返去未公布業績ge 5.3

真心，仲有少量座位，唔好miss呢個機會，與Alex 黃國英共晉法國晚宴！

誠哥做生意太叻，又勤力 雖然有時算得盡左d 佢都知到佢個仔有幾多斤兩，個定準備

Cfu: 濟銷就濟銷啦，扮撚晒嘢，我開冇人嚟𠻹呀，比啲粥水你瀨吓咋

輸到咁仲有面開宴
師父快D發烤D乜鳩鵝同埋犀牛俾英國王帝享用

今日呢個下午，就好似呢張圖咁

即係點

早茶?

聽開英國王, 佢舊時係跟trend炒,轉身快
可能近幾年太順, 太有自信唔肯投降

冰封晒，聽日唔知聽日事

真係穿唔到30400 好奇怪

呢D位裂口落先精彩

呢輪間嘢經理一定免佢茶芥

再送生果盤，為求熊仔餅一隻

我都真喺念唔明，無讀過書都應該有常識，歐洲做咩比班無文化嘅蘭仔入來，重要在宗教上是敵對嘅！

遲早穿
陰跌好過大跌

阿寶仲有得翻身

下星期一二應該相當精彩

三晚無覺好訓

佢一日未死一日都係長和太上皇啦，邊個敢唔聽佢say

不了

正股？輸左可以坐
動物就

晏晝不斷買完即刻set高一個價位放

安全渡過 執咗餐茶錢離場

我日日咁執 終於今日中大伏
止蝕算 留到下星期隨時打埋

今日終於唔見d過山車波幅啦

6仔上次冇食胡，捱咗一輪價，又上返去，睇吓過唔過70先

不過咁嘅市況或者難少少

6仔同1038今日做乜逆市

想過夜牛..

誠哥開大會

6號仔 走相反 跌市+債息跌 有排玩

習欲當皇, 必有亂局

天下不亂, 何需王者

中移動好堅

Q牛想過夜

304 不死神牛

好多大股都冇跌穿琴日支陽燭
今日好似冇咁恐慌

6仔有4厘息，甚麼貿易戰唔會有大影響，事實佢大把現金，絕對唔會影響派息，我諗避險泊住先啩?

搏特別息亦係原因，1038就唔清楚

成交量
寧願睇定D

會唔會冇入場? 大市成交量縮晒，要再有行情呢個成交量唔得

睇到月中可以估吓，仲係咁任何反彈都冇用，扯唔到上去就向下

而家反升，問你死未

師父今個星期五行係醒神既

係咪5/3美國時間議息？

今日唔止成交量，連波幅都極細

其實我想等佢落入多注

點知玩逆市上升仲放量

真弟子

等爆邊, 裂口先精彩

碗仔翅變天九翅

好過大性交大跌嘅。。
月底先議息 呢期又多灰犀牛黑天鵝發酵
完全無位吸引到人入正股坐

向下 ok?

點紙剔蝦餃, 燒賣
黎左灌湯餃, 飽魚燒賣
茶轉埋雨前龍井

呢隻幾時買都正啦

好有人mon post掛。見到有六厘息，又平，每月出糧可以買一到兩手，今日個個除淨見平左，咪買囉

渣熊唔衝了 賣晒去

重牛差幾十點都唔打落去係咩玩法, 俾多2日牛牛食草嗎

大把
公海又有神燈
大家明啦

北水競價救市？

吸血鬼轉燈

939夠反屈5仙上黎假撚到

應該CALL CALL, 呢排係逆天股

股東大會據報435冇乜好嘢食，12應該有好嘢食嘅

自從股東大會王潛撚咗水，冇咗盲公竹𠻹，連登財經台要搵人接棒先得

輸咗都有得食返餐補數吖

係咪成日去老電屌鳩Richard 嗰個

尾市平左前指淡倉，靜觀其變

fatfat 今晚邊度叫雞？

仲蝕緊12月輸㕷錢啊師兄，今晚叫麥樂雞咋

條友奶共。被人起底玩鋪勁。原來係後生仔。三十樓下。

後生遙遙，奶共，貪股東大會個一餐半餐，無志氣，唉。

早期公海有條友去各股東大會報告有乜食物嘅，有相睇，好多碎股，唔知點買嘅

有入過沈門㗎，據報比人踢爆起底比人呃咗去愛國遊行恥笑就潛咗，其實唔使喎

好多師兄弟仲係...

西九龍？三手飯

想問下咩事

939呃左好多格WO屌你老母

屌 再輸就真係要去西九龍架喇

執到幾舊水今晚m記加大

700都係

都係睇定啲先 勁假又屈返幾十點

根本歐元區就得德國想認真玩，仆街其他都係攞著數，人洗錢我搵錢，意大利走埋下一個就法國，解散係遲早ga事

條友係沈門，同時貪各上市公司股東大會個一餐半餐，仲教人點做，出哂名。
有次有個連登仔，扮收到共匪柯打，搞愛國大遊行，一人一千。
有很多人參加，貪錢。
“遊行” 個一日，當然係假。搞局的連登仔，混入貪錢奶共的人群入面，偷影相再放上網，有電話號碼，有fb，有近照。

貪股東大會飲飲食食個一個，被踢爆，是後生仔，有側面近照。揚哂。瘀到核爆

個個利字行頭 各懷鬼胎 點合作

700勁假 mark低咗$3

勁假成交200億

6060 勁假咩事

聽返嚟時事台有人話係瀨共大會搵臨記蛇頭，話1000蚊定幾多3個鐘包飯之類

呃咗唔少人去最後冇糧出嗰隻，有人認到張相有個係佢，好似係比對股東大會佢影嘅相反光入埋鏡

唔講其他骨氣政治立場，其實咁「優厚」嘅待遇點會喺連登出post，人搭人都滿晒啦，唔諗吓嘅

邊會論壇出post，勞工處都冇好工炒散何況連登?

係唔係即係之前搞一人一股食萬邦盤菜果條友

呢樣唔知 ,嗰個post冇睇過內文

你地講果個我唔識 係唔係仲活躍係財經台？
萬邦個post 最有印象係有1股反對派息

潛咗水好耐

尋日我同三師兄有入到

今晚錢錢錢師父又可以J到出血

今晚唔撚聽，唔洗諗都知腥溫暈

VV車牌 930萬

好似多左文話貿易戰來臨同叫人入收息股

ptgf

投左師父既勝利車牌, 希望佢無事

師父贏咗股神

必然嘅事

師父從來未輸過，輸字唔識寫

師父又贏

師傅

Google搵到

柒撚到咁都信，抵俾人起底

港元兌美元跌至7.83港元，為2005年以來最低

現在全玩完了

第一幅圖係咩意思
宇宙大爆炸

435 20號派股息日，再撈

無撚有錯

同白子兄唔單止同好鬼妹西餐，而且同坐435船
同道

即月put就算月尾到價但輸時間值
到最後都唔係贏好多
有無清教我應該點樣揀

英雄所見樂曈
沈門將會係四叔座上客

AGM去邊度食？
沈門約埋一齊去食

跟師傅
師傅話落咩位就買咩行使價
到時到價就爆到九彩

沈判年

其實有幾100k 好無allin 435收息 諗極都搵唔到好野同位入

疴就咪啦！任何嘢都係分散風險最好

幾隻心水各10手

點解一定要閪市入貨
仲要ALL IN

佢應該未試過空手接飛刀啦！
師兄講得啱根本唔洗宜家心急入嘅

諗住回調到22000嘅時候入場掃貨

個陣我老虎蟹都入，唔會ALL IN

not而家 仲mark緊d number研究
一直都等緊股joy之後

睇黎今年都係一路衰落去，除非Trump做下野

佢同肥佬一撚樣得把口，你旨意佢

Trump is back

同師父裡應外合
勢要攞英國皇帝狗命

奶野
開會又唔記得放
又要隔夜好驚

週末都冇得放鬆

師傅今個星期既五行中4日

屌你老母夜期痴撚線on 撚狗又直插

月中前會打寶牛靶

304 不死牛

變撚咗鑽石 底

寶啲牛喺303

個套路好撚似原野兄

直線

無水花

侵侵出口術定來真的

牛就死撚硬，唔駛驚

大跌2%
今日唔死
留返星期一死

多數雷聲大雨聲少啦
佢彈出彈入易過食生菜

總之星期一大跌就得

英國王仲有冇心情食法國餐

跌完即日回

佢食必利痛就有份

舐人錢嘅佢梗係食得安落啦

出面啲燈神都話入左熊，奶野啦

一山還有一山低...

夜期...

三師兄真係煲死一隻？

302 都就穿了

如果數據唔掂，今晚穿埋3萬

向世界中心抽插
in cfu we trust

對住阿寶牛
一定係裂口
因為最精彩

阿寶

咁撚驚就唔好過夜啦

點解會strong hold

好彩我跳船走先

預測2018年3月2日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗
-- 自己記憶力勝人一籌
-- 自己計數準又識經濟
-- 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好，市場係扭曲
-- 自己有果句講果句, 唔怕打手
-- 自己EQ高, 輸面輸錢小事
-- 狗年四木剋二土全人類唔掂
-- 大PUT等食26000

全球新聞J點
-- 縮表全球資產爆破 / 話左FED加息4-7次又唔信
-- TRUMP貿易戰 / 劉鶴食檸檬 / Trump 過唔到三月
-- 意大利大選爆鑊 / 歐洲冰封
-- 美元莫沽 / 人仔莫買 / 強日元將至
-- 隊股市全球拆倉入債市 / 格老話債已爆
-- 2018大通脹 / 黃金1300下面收集 / 美國令油價大升
-- bitcoin係莊家騙局等爆煲

本地股市J點
-- 700 / 388 / 內銀 / 內房 / 收息股 / 2318 全部都係騙局
-- 習登基象徵熊市 / 北韓打硬 / 北水係唔存在
-- 又試賭贏EUGENE / 英國王倒輸好爽
-- 海航 / 融創 / 樂視 / 安邦資金斷鏈又爆 / 紅二代元老死後爆大鑊
-- 財政預算炒起樓市 / 支持創科 / 多盈餘既經濟好 全部都係騙局
-- 港樓今年爆, 次按番版 / 同股不同權係騙局 / 中原上170係騙局
-- 700 / 1299 / 其他港股 業積出事
-- 三月睇淡 / 貨源入弱者手 / 牛三轉熊一 / 6月先炒番上

灰巴，佢賭鬼嚟，唔需要同佢擔心
三更窮五更富等閒

走咗x2

英國皇帝

佢一過年就係俾師父撳住黎打，陰功豬

其實妹咁耐都未穿30200
真係呢

好似兩個人黎，我有冇眼花？

係一男一女

財政預算垃圾
港匯弱

U針艾針

知道呀寶返咩工可以長輸長有未

輸錢皆因贏錢起

今晚又要小心地滑

佢應該係炒鬼嚟應該上轉炒波鞋發撚咗

估唔到笑到最笑0既竟然係師父

股災

哇屌
今次真係無啦
今晚要去聽師傅，指點下

讓半球

搞咩, 德國無BRAKE

302 穿！

仆街了我堆等運到既豪股
1137 唔通要放低多十萬

冚球鏟

無啦
完了
坐返幾年先回到家鄉

worldwide no brake, real finish la

多謝師父 追返了
師父好準

高汁

屌

大師兄

樣子大師兄
一滴不留會油盡燈枯

大師兄!!!

道指
德國

沈家軍需要大師兄

今晚整一千點比你地食

大師兄!

咁多年來，師父嘅幾百幾百戰術，就係追求依種最後扑中嘅快感，之前受盡屈辱、嘲笑、問候..........都係值得。

大師兄！師父好強大呀！點算好呀？

苦盡甘來

特朗普撩交打！歐盟：睇實事態進展 準備好應對 (19:59)

【東網專訊】美國總統特朗普在社交媒體發文表示，當美國與其他國家的貿易造成上萬億美元虧損時，貿易戰是合適的，亦很容易獲勝。

外電報道，歐盟發言人回應，將毫不猶豫採取措施保護歐盟工業，準備對美國的關稅行動採取迅速的應對措施，並將於世界貿易組織(WTO)提出反對美國關稅，目前需要留意美國關稅計劃的下一步行動。

美頂級經濟學家：特朗普「極蠢、無能、腐敗、誤導」 (19:11)

【東網專訊】美國總統特朗普計劃大幅上調鋼鐵及鋁產品關稅，外國傳媒報道，曾任美國聯儲局轄下經濟學家的權威專家Adam Posen直斥，特朗普「極蠢、無能、腐敗、誤導」。

Adam Posen曾任美國紐約聯邦儲備銀行經濟學家，1997年加入彼得森國際經濟研究所，從2007年到2009年間擔任該研究所副所長，亦擔任英國央行貨幣政策委員會成員，現時是美國國會預算委員會經濟顧問之一，是金融領域頂級經濟學家。

對於特朗普的行為，他直斥：「這是蠢到極，完全是無能、腐敗、或誤導...鋼鐵業本身僅僅是美國整體國內生產總值(GDP)的一小部分，但一小部分就能將整個貿易系統搞亂，這就是為何特朗普的行徑如此瘋狂...若計及鋼鐵消費相關行業，美國總共有650萬人恐受影響，涉及1萬億美元GDP。」數據顯示，美國鋼鐵佔30%是進口。

Posen進一步說：「不要假裝冇事，從國家安全角度而言，鋼鐵及鋁關稅沒有任何意義，因為它打擊了軍事盟友，例如西歐、南韓、日本，但不能直接打擊中國。這是對消費者徵稅。」數據顯示，中國不是美國進口鋼鐵首5位國家，首5位是加拿大、巴西、南韓、墨西哥、俄羅斯。

Posen說：「他們或許認為能嚇窒中國，但事實是不能嚇窒任何人，不會嚇窒中國政府，只會嚇窒金融市場，反而中國政府可能會牽頭報復，令事件更糟糕。」

呢條友咁好勝一定玩到底

其實搵個自己頭生意都破產幾次嘅男人做總統，美國佬即係玩自己姐

減稅搞到超大財赤，又喪加關稅再加劇通漲，十年債息飛升4%不是夢

一打就係全球貿易戰，呢次要有幾年捱，直到Trump下台

走咗熊

301都黎緊喇

301 穿！

睇錯隻手紋左但龜頭

大師兄，得閒返嚟飲茶啊

由這一分鐘開始計起 師父的晚餐

今次仲要唔係自己生意自己錢，搞爛左就拍拍蘿柚走人

如無意外
MDBT星期一正式解散

夜期會唔會見到29

日元PK了, 繼續升
黑田出口術都唔撚掂

寶爺可唔可以上來報個平安

報咗啦

佢有上過黎，淨係講自己1137啲貨，冇講過佢啲牛
莫非已經默默放棄左？

啪咗？

無意中望到呢個blog，我覺得睇吓可以嘅

師父今鋪扑中環球股災，威振全球，後世尊稱為股聖，沈門與有榮焉

寶少已壯烈犧牲

師父做咗幾十年人 終於吐氣揚眉

頭肩頂！28000見

仲未死嘅?

大器晚成 老黃忠

我d 熊仔揸左兩個星期終於等到啦
15000 見

睇嚟冇得搞，開打貿易戰全球經濟衰退可期

真玩完

乳帝

高汁，磨牙

軍輸同m巾圖都好耐無見

真係咁淡

食開西餐，唔係食開中餐，我都想起筷

大師兄

今個月仲有機會俾顛佬撚高個市

同場加映

頭先綜合各種新聞，Trump一心玩民粹主義，打貿易戰呼聲高，喺大家互相報復之下全球生意量必減，冇生意公司拍烏蠅就炒人，冇錢Call G都小咗，消費不振個個積榖防饑，仲唔玩完?

估唔到Trump都係師父嘅人，打貿易戰結束牛市

唔怪得reits/公用股逆市升，聞到浸燶味了，業績期好都未必推得上個市了

上年就金仔玩核搞鳩個市，今年就浸浸玩貿易戰

師父運到了

仆街比侵侵亂咁玩 買定午餐肉都得

侵侵都要聽命師父，同師父同船

我想瘋狂call g

雞場達人二師兄召喚

買午餐肉都要錢

一嫖解千仇

天崩了

港燈仲有5%息好快快轉入去避風頭

今回真係要Cash is King

又係時候出現

煤氣大法好

小妹妹衣服穿好！巴西模滿臉稚氣「發育超車10年」

FBI...

買隻340 熊， 扑暈自己

真係天崩

股災乜柒都插

煤氣大法好
派息比天高

睇返煤氣近廿年最低位

頭段唔會，有時間走嘅，插都唔會極深，基金佬冇可能全cash,點都要配置啲，亦冇可能全玩工具嘅

深淵瘡今日蘋果日報又推介越秀嘅reit 405。我留意左好耐，佢喪推，起碼有五六年

3%息都冇...

越秀強國reits,我一向避開嘅

我有貨
佢同435啲價成日都好近，不過比435多息

有派紅股